ielts writing task 2 求巴打入黎笑鳩我

利申英文屎, 希望巴打幫我睇下, 比下意見點改善, 同埋睇下大概咩banding, 唔該晒

Countries are becoming more and more similar because people are able to buy the same products anywhere in the world.
Do you think this is a positive or negative development?

It is often suggested that people nowadays are buying roughly similar products and therefore the differences between countries are diminishing. In my opinion, I feel this is a negative development for the reasons of the loss of culture and the monopoly by the large company.

First of all, the same products available worldwide will impact the original culture of a country. Given the advanced communication and transportation, it is common that some products will be sold worldwide. With the new products being introduced to the local market, in addition with a decent price many customers will be attracted and alter their expanse habit, and to some extent change the culture. For example, the affordable USA fast food chain in Hong Kong dramatically changed peoples’ eating habits especially for the youngsters, the importance of traditional food became less significant. A country’s culture would be influenced by the import goods.

Apart from that, the same products available worldwide will lead to the monopoly of the big company which will post disadvantage to customers. In the moment when countries become more similar due to the similar products they are buying, meaning the giant company will have more chance to monopoly the market, or even manipulate the customers, in order to maximum their profit. For instance, a famous smartphone giant was cancelled the traditional 3.5mm headphone port and replaced with a type C port, the purpose is to revenue from the headphone related products. However, customers must accept it because it is one of the main smartphone producers.

In conclusion, the more similar products available worldwide are causing the countries in the world less different. This will be a negative development due to the disappearance of culture and the monopoly of the big companies. We need variety under the influence of globalization.

I feel this .....

請教巴打有咩問題? 應該要改成點樣?
虛心請教唔該晒

lm

Globalisation man. This is some globalisation shit out there man.

You feel me nigger? All these hyped techno shit going on out there, I tell you, maaaan, that's not cool. NOT COOL at all.

I mean, like, you know iPhone, right, like the company that outsourced their labour to sweatshops in China, like fucking Apple, you feel me?

I mean they all good back when they still got the type C port on their phone, but then THEY CANCELLED THE SHIT. THEY FUCKING CANCELLED IT. I mean, they thought it was dope, but uh-uh, it was nah.

I guess what I tried to say is, uhhh, globalisation. You feel me?

係咪in my opinion 同i feel 重覆左

寫野盡量避免用第一人稱

唔識ielts marking scheme
講下我感受
第二段：
你假設左一國一文化，現實係咪真？
你引牡丹樓做例，佢係brand 定goods?
即使係goods，佢改變左人既行為習慣文化，你仲未講到點解係差

第三段
For instance 後面proofread多次

唔該晒巴打
不過我見人地band8果d model answer 都係用第一人稱
仲寫埋I will explain my views in this essay etc 呢d

第三段全段都要proofread多次

唔該晒巴打既意見

能力有限只係寫到咁上下
有無咩明顯問題，例如句子太累聚或者太重覆？
定係句子結構出事
我諗呢d短時間應該唔會有大改善
唔該

咁大獲

Pose a disadvantage
to monopolise
in order to maximise
a famous smartphone comp “replaced” ..... “.” The purpose....

句構都好複雜好多ing

一般就唔要得架喇
考試可能要showoff 下拎分 都可以留掛...

應該話I feel 呢d口語用字唔應該出現係Formal writing，同埋文筆，用字唔得，應該得5.5-6到

明白唔該晒巴打

笑到停唔到

"I feel" 絕對可以用於formal writing. 有一本書叫official Cambridge guide to IELTS, 其中一篇sample answer 便有以下一句:
As long as it is planned carefully, I feel that change is good and will ultimately benefit the employee and the employer.
利申: IELTS 8.5

唔該晒巴打
有咁多問題都幾難搞
好在仲未報

唔該晒巴打
有無咩心得我呢d底子差既有咩方法盡量改善下？改善少少都好

It is often suggested that people nowadays are buying roughly similar products and therefore the differences between countries are diminishing. In my opinion, I think (跟返條問題) this is a negative development. First, this would lead to a loss of local culture. Second, this would allow large companies to exploit their monopoly powers which would have negative impacts on customers. (讀過econ嘅話會知道monopoly都有好處，所以你就咁寫monopoly會冇咁好)

First of all, having the same products available worldwide will erode (impact 係中性詞，erode係負面) the original culture of a country. Given the advanced communication and transportation, it is common that some products will be sold worldwide. (因果關係唔明顯) By introducing these products to local markets (active voice > passive), in addition togetherwith a decent price, many customers will be attracted and alter theirexpense habit. To some extent, this would change the local culture of a country (上一句太長，所以分開兩句). For example, the affordable USA American (essay 唔用簡寫)fast food chain in Hong Kong has dramatically changed peoples’ people’s eating habits, especially for the youngsters. Consequently,, the importance of traditional food became has becomeless significant. Therefore, a country’s culture would be eroded by the import goods.